反惡法之後

反惡法之後，各方應該考慮下一步如何。

夫子的文章，值得深思。

摘要：「⋯古往今來政治上的一句話：誰勝誰負，不取決於哪一方有較高明的政治技巧或實力，而在於哪一方錯得多一點。誰錯得多，輸的機會就愈大；誰錯得少，勝的機會就愈大。」

1. 見好要收，這樣才能把支持一直延續到選舉的時候。

2. 只有和平合法的行為才能取得香港大眾、外國、甚至一些建制派的支持。最終贏家總會係堅持和平合法的一方。

3. 不要做違法的事，如圍警總、其他機構、暴力行為。若干人士可能要求激烈的手段，不愛聽這說話。如果我們做違法的事，我們跟中國不依法行事有何分別？同理，做了違法的事係要受法院裁判的。這不是叫政府不檢控（基本法指律政司有不被干擾的檢控權），也不能叫林鄭特赦（要先有定罪才能有考慮特赦的空間）。

4. 從務實角度考慮各種要求。我看不到現在的暫停跟徹回有什麼實質的分別。政府不會有膽再把惡法再提交立法會的。成立獨立委員會可以考慮。其他要求，不大合理或務實。我們要有容人的心。沒有任何事要贏到盡的。

5. 不要忘記陳同佳案還有其他方法去處理。馬上去做才是真正對得起死者及她父母。

6. 馬上展開選舉工程。把建制派大部份的都vote them out! 昨天在CWB 喜見有年輕人叫市民登記做選民。我哋要在未來一兩星期做好登記宣傳工作。每人出一分力，叫朋友親戚同事去登記。

7. 泛民要做好民生及地區實務工作。這是過去泛民的弱點，可能他們人數及經費不足，又或者根本係懶。

香港加油！